［年經］爆肺搞左成個星期，聽日做痴肺微創有乜要注意？

第一次爆，訓左7日上半部都仲係漏氣，轉埋院要做微創
咁大個仔第一次做手術有乜要注意？
係咪同開洞隊條喉落去一樣咁痛
好撚驚

微創好安全
唔洗驚

諗下做完食咩好

醫生話一個鐘搞掂 聽完都安心啲
但唔知點解聽到要全身麻醉就驚驚

想返屋企多啲

記得帶膠水

吸多D O2 爆肺快D好

明明係微創唔知點解個人驚到賴屎

麻醉個感覺好易上癮

相應
三年前爆過兩次做埋痴肺
前日又爆過

放心，唔會淨係爆一次，呢次左肺，下次就右肺，或者爆多次左肺，無法避免

前星期爆完 訓左7日 好彩好返 岩岩先完gym
做運動呼吸好緊要 唔好谷住道氣做

利申 無耐都成日爆 慣左

全身麻醉好爽 吸幾啖就訓著
然後做完醒返個陣覺得時間好似過左一秒咁
人生咁就冇左一個鐘

吉針抽左氣未？

用機抽？

好快無事！手術後就咩女都比你溝晒

手術麻醉左咩都唔知，唔駛驚

正常 我淨係入去吉針都驚

我抽氣氣左兩個星期先好番，過一個月又爆
所以果時好想快d 做手術了結佢

辛苦了巴打 好快出院

公立？

微創啦，爆過一次，另一邊都有機爆。
其中一邊做左手術有咩事都仲頂得住

又高又瘦？

你驚洗傷口痛同埋拔管超痛好過

痛過插落去果下好多

好喇 唔嚇你
其實都睇醫生手勢

ching係咪高高瘦瘦嗰啲
真係好保重
爆開有條路的

都有例外既
但爆過之後再爆風險真係會高好多
ching要好好養肺

微唔微創 都係要痴肺架啦 無關係 微創傷刀傷口細d 咁解

我又係爆過肺，之前都做過微創手術黐埋個肺，我估係同一個手術。傷口癒合之後疤痕係好細，但回復過程都幾辛苦。照計醫生會解釋手術過程同埋原理，記得大概原理係醫生開三個口伸條嘢入胸腔，之後刮損晒成個胸腔內側，之後等「結焦」癒合時等胸腔夾生黐實肺膜(好似係)，等佢無虛位再爆。
當時做完手術都要瞓一星期醫院，雖然外邊睇係微創，但胸腔入面其實好傷，呢星期仲要留一個傷口駁喉放血水 臨出院先幫我聯針埋口 之後要大概過兩三星期身體先回復返八九成狀態。手術之後醫生護士叫我唔好就住就住咁抖氣，呼吸都要大啖D，等個肺同胸腔黐得好D實D。雖然做完手術都辛苦，但過左八九年直至而家無再復發，跑步行山都無問題。希望幫到你。

差唔多原理
不過只係開兩個洞
但佢話做完三日左右就可以出院

咁可能你後生回復力高D術後第三日我落床行幾步都覺得勉強

希望佢無呃我
已經有哂心理準備痛到仆街

醒左唔好啪咁多嗎啡 暈 想嘔 仲痛苦過痛

要痛到啪瑪啡咁大獲咩

祝福
等你歸隊

清我記得你，估唔到你做左兩次微創都會爆第三次

Famn

樓主係咪好高好瘦？

清
琴日我有喺的個po tag你啊
唉
人生如戲
三年前又係差唔多時間

點Tag我法
咁你做左CT未？希望你吸左幾日氧氣漲返個肺順便出院啦
如果做第三次醫生有冇話有咩要特別注意？
當初我做第二次都講到麻煩過第一次

更痛 起碼多一個星期落唔到床
做完手術麻醉過咗 全身會好似火燒咁

個醫生話3日出得院係堅定流

做嗰時就全身麻醉冇咩所謂
但做完要攤喺張床成個禮拜插住喉冇得落床先辛苦

有reply你
我係已經有心理準備要插過喉
佢話唔知係咪當年做手術痴唔哂
我就話我嗰時覆診你哋話冇嘢㗎bo 痴得好個bo
醫生就1999咁話咁個時冇爆返呀嘛
心諗

正路做完痴肺係只係得5%機會翻發
睇清你冇食煙，搭過幾次飛機都冇事照計應該唔會再爆
近排有冇做過好劇烈嘅運動？我兩年前就係連續一個月跑5K，跑到喘哂氣都照跑終於再爆
自從做完第二次痴肺我上年6月開始日日做掌上壓，由初初50下做到而家日日100下練到舊胸肌又大又結實就係唔想個肺咁易扯到爆
點都好，祝巴打你早日康復

樓豬今晚應該好好訓，訓醒冇耐做完微創就一天都光哂啦

佢有部機駁落你到 你㩒一下佢出一次嗎啡止痛 㩒唔㩒由得你

做完之後都有一個月左右唔可以打側瞓，有晚瞓瞓下轉錯身痛醒左

果陣第一晚插喉一個星期都無好轉
之後做痴肺再訓咗兩個星期多啲先拎返兩條喉出黎

唔洗驚啦 好快到你

麻醉果陣未數到3你已經比人拍返醒推返上房

叫屋企人拎本書比你睇 分散下
我果陣都睇咗5本書

唔駛驚，call定保險經紀，寫定平安紙，唔係講笑，無什麼風險，定

全身麻醉唔驚啦
我全身麻醉過十幾次
係藥效啱啱過辛苦啲姐

嗰次入左急症室，又係好似你咁，成日無手術室，餓左幾鑊都無得做。
最後拖住嗰盒成個月，轉埋院先有得做，細個又無買保險。

出返黎頭一兩日有時會神經痛，痛到叫出黎，要打止痛。
之後第二日已經要開始吹波，咳痰，啲血會一舊舊咁出黎，好實。
咳晒就好快就無事，日日吹波，係痛嘅但要忍住，好快好返。
之後都好好無事，無再爆過。

因為有時心胸肺科班醫生要睇街症冇人手做手術，如果嗰日冇街症就會另外開條隊淨係排心胸肺嘅病人去做，撐住呀巴打

做痴肺微創好似都要成10皮幾

我反而想知係咪公立醫院都收呢個價

點知自己爆肺

我估有排等

果時等咗成毎月先出得院

公立手術費免費，淨收住院費

做微創插喉痛到手指都郁唔到
諗起都驚

咁我又唔知，我淨係知私院做，三日走得，有諗過轉嘅，但成日都話過兩日排到我，結果排下排下成個月。

我係公立做，只係收左住院費。$100 一日。

嗰時係個訪問教授帶住啲實習生做。

出返黎要你嗰晚痾尿，如果無野出要插喉，嚇到我哩

全身麻醉都有feel？

係咪有護士睇住

微創要收工具費，因為只用一次，萬萬聲㗎

我私家半身麻醉
半夜去即刻第日做手術
你咁好可以全身麻醉？

本身微創痴肺呢壇嘢係要全身麻醉

果時個醫生話有幾隻方法痴，用線縛，用膠水，用激光，最後佢用激光，話將肺膜整到分泌蛋白質出嚟，之後等佢乾，就痴實，話呢個方法年紀增長都副作用少啲，但喺病床瞓咗一個月，日日望住個樽

你聞藥果陣醫生會撩你吹水
吹吹下就會瞓低
起身多數係手術室出面休息室等醒左先再推上去

呢筆錢咪政府食哂，我做左兩次微創都淨比住院費

其實無乜得唔做，爆得一次，就會係咁爆。
不過我識條友爆10幾次，有幾次有做，成身窿。

果段路係真心驚
我做十幾次手術都仲係會淆
全身麻醉醒左記住唔好急食野 勁易嘔

7月痴左
全身麻醉做完自己醒
痛有止痛機
加油

記得係叫我數一二三，數到二，條頸有啲刺痛，之後就喺瞓醒。

返到病房叫咗屋企買盒叉飯狂啪，食晒之後，護士先話你未食得嘢完喎

淨係知道，好鬼凍

咁果段路又唔係長頂盡咪5分鐘
不過入到去又未麻醉 眼甘甘咁望住啲醫生執架餐都幾緊張

瞓醒凍得嚟，又極肚餓

第一次種豆見到條野驚到仆街
但打完先係地獄
平日隻手郁動撞到既話痛到仆街
打野入去個感覺又勁奇怪

我90年時爆過一次，而家快50歲都冇再爆過。

當年冇什麼微創，公立醫院，手術室都冇入，就咁向大房拉埋curtain, 坐向床上，上身挨住個餐tray , 醫生就向我身體旁邊個窿，就硬生生插推條喉入來，傷口有局部麻醉，但都feel 到有碌野撩硬個肺，對眼就睇住成床血。

吹脹個醫生仔左個窿後，唔知係血多定乜，佢搵唔返個窿隊唔到條管，個高醫生就話，唔緊要，多個窿咯，o個個情況，我記一世。

日日抽氣，照X光睇進度，過幾日後，靚女姑娘又來幫我照X光，佢照完走左都未回味完好點靚法，我又開始喘氣啦，自己睇下乜事，發覺原來阿靚女護士搞跌我部抽氣機，d 氣又入返來，我又要訓多幾日醫院。o個個情況，我記一世。

咁你淨係做左chest drain唔係痴肺
咁多年冇再爆好好彩

仲有記得，醫生大人巡房時講，可能佢想安慰我啦，佢好輕鬆語氣講 “冇野嘅，爆一邊啫，你話同時爆兩邊就話會死啫。" o個個情境，我記一世。

係呀，之後我朋友爆，佢要痴肺，我同我講話超痛

好彩我遲出世

我嗰次起左身到夜晚10點先有得飲水

其實我覺得個手術5%復發率係計成功痴到個肺，如果做完手術個肺好長時間貼唔到胸腔係差好遠

術後麻醉藥一過係痛苦開始

麻醉完記得試下周身郁 嚇下d醫生

上次做完唔係好理想都要再打藥水補
好似可以打兩次
如果再唔得要入多次手街室

當年麻醉醒後已經準備左個制係我手邊
係用嗎啡止痛，自己止痛自己禁
護士叫我幾耐先好咁一次
我on99一痛就禁，攪到幾日都溫溫燉燉

Lm

我果次做完有一大支嗎啡針係部機入面
叫我病就禁個制 打嗎啡入我身
打左成支入去成個星期冇屎柯上網CHECK話係嗎啡副作用

叫我痛就禁個制

我做完痴肺止痛藥都冇粒...
我頂唔順禁鐘叫護士，俾左兩粒panadol我
之後都係頂唔順，要等醫生開勁d嘅止痛藥，等左兩粒鐘...

都唔使太擔心，痛完就好
祝順利

止痛藥止你心理就有，諗起都慘

樓豬早啲休息
希望聽日你做到！

巴打冇事嘛?

插左喉？

巴打輕鬆d,幾秒無知覺訓一覺無事

唔知而家麻醉左你未呢
Good luck

咁慘

我1月爆過第一次，廢事煩，呢幾日去私家做微創

幾點開始冇食野？
我老豆之前做鼻息肉，又係比人瘋狂插隊，餓到太虛弱 冇得做

Good luck!!!!!!

做左幾錢

真係呢個價，不過可以即刻做都值得

邊間等緊？

好返之後要玩吹波波練返啲氣

吹到三個波都到頂

爆肺係咩feel

樓主公家定私立做？

公家排幾耐？
私家要幾錢？

睇到都覺得痛 加油巴打

做左手術未呀樓主？

醒果刻有咩感覺？
中間有冇發夢？

好好休息下
快d 好返哂~~

有冇試下嗎啡係乜感覺

我8年前都爆過左肺.入廣華急症照x光影,醫生睇片話好似漏哂氣既氣球咁
做完手術訓5日醫生話康復未如理想,轉我去瑪麗
過到瑪麗醫生建議我痴肺,但講明以後肺功能會有少少影響
所以我決定唔做,等佢再爆先算,so far依家都未返爆

我朋友就慘d,爆完右一個月再爆左,不過佢都冇做手術

祝你早日康復

唔通用人口抽出嚟

爆肺係咪好那痛

大家好似mix咗兩樣嘢

如果用藥水癡肺（唔駛入手術室）
其實係喺條chest drain度打啲藥水入去
乸到入面個肺癡住個胸腔
呢個方法痛到仆街

手術室嗰隻呢
就係隊條鏡入去
搵吓邊個位漏氣
剪咗佢少少
再搵藥水癡返佢
應該就無咁痛嘅（因為全身麻醉咗）

術後屙尿呢樣嘢
係一定要嘅
因為麻醉完有機會搞到屙唔出尿
最唔慣嘅應該係喺張床上面用尿壺屙
得閒未入手術室可以試吓呢種感覺先

我第一次做完微創要出盡力先屙到尿

肺箱好似未見過全身麻醉，新督都係未見過

插drain唔會全身麻醉

入手術室做
因為要縮半邊肺
所以要麻

原來係咁

插喉無痴肺

返屋企抖個時有咩注意？幾時開始做番運動？

傷口拆線果日護士問我第幾次爆,我話第一次,佢話好多人唔痴肺都好易返爆
當時我就嚇一嚇,再過多個月見無咩事先做返

我試上個月爆 好番左一個星期 諗緊幾時復健好

覆診問護士好d,我真係唔夠答實

痛過插喉？

痛一痛已經驚到on9

痛咁耐㗎

第四日先停吸力

巴打你個肺都漲得幾慢喎
有冇做深呼吸練習

出院未呀樓主